一缸浴缸水原來唔使五蚊

屋企人成日話想浸浴
但係好嘥水
今日終於上網查過原來300公升水
最貴都唔使五蚊
如果畀佢知道
佢一定每日都要
浸

唔係大陸人送架咩啲東江水

用咸水唔駛錢添，快開比佢浸

唔洗計排污費？ 個單入淨係沖涼唔洗用其他？

我D傻閪屋企人連開燈都驚貴
但其實開燈電費低撚到ON9

開多幾盞燈好似蝕左佢成個月糧咁

浸凍水？

用浴缸，應該唔擔心錢啦

廚房幾大？

冇諗過條數咁複雜
有冇巴打識得計埋整條數出嚟唔該
複雜嘅計數方法我小學生唔識

成家一齊浸攤開條數咪平

搵埋排污費嘅計法
有冇巴打識得計,
我係用煤氣
水溫要係同喺日本浸溫泉一樣40度
大約沖半個小時後佢中間會加一部分熱水
想問有冇巴打知道最後佢係洗咗幾多錢
好急救命唔該

唔係啊 有啲舊式公屋都有浴缸

廚房大約八部雪櫃大細,舊私樓
我講緊面積

反而想知開一晚冷氣 8個鐘要幾錢

環保好事

on9
想浸咪浸囉
貴極咪十幾蚊

一缸水浸5日味平D, 可以一日熱四日凍

傳統花灑其實係講緊每分鐘15-25L
香港既浴缸比較細，當200-250L
你沖得少過10分鐘既話先會比浸浴慳水
以一般港女黎講點止10分鐘
男既仲要打下飛機呢

點解計唔到
用煤氣煲水煲到四十度
室溫廿五度
計你用三百升水
E等於mc三角形T
水比熱容量係四千二百
三百乘四千二百乘十五
當佢冇能量散失四週
用左一千八百九十萬焦耳能量

搞咁多野，用之前同用之後睇一次煤氣標好過啦

五百兆焦耳二十六個一仙（基本收費廿蚊）

想問 如果一部 細細地冷氣機 一晚係幾錢電費 你當係一般房用個隻 唔該晒

廿蚊沖二千六百四十五萬五千零二十六次涼
我有冇計錯？

想浸咪浸 慳到幾多

屌你老味啲撚樣淋浴淋足半個鐘仲嘥水過我浸浴缸

跳一格其實幾錢

1度 48焦耳
煤氣單有寫

浸到後面會越嚟越貴

煤氣是以熱值兆焦耳為收費單位
煤氣錶上的一個單位代表四十八兆焦耳的煤氣用量
沖涼用嘅得果二千萬焦耳

真係冇留意

大陸啲工廠開多一分鐘 比起我開足一日燈 對地球嘅破壞應該大好多

但個標都會跳，只係見到個數字未轉曬姐，大約都估到既

開行曬啲燈，如果led
一個月都唔洗50蚊

但係無計efficiency同energy loss

屌中伏
個兆焦耳係MJ
以為係一萬億個兆
廿蚊廿六次

常識黎

打個八折算

∆呢舊嘢叫delta

樓豬浸完攞嚟煲湯

連登講環保

香 港 國 寶 ： 許冠傑

變左學術討論區？其實啲好勁既電腦 通宵唔關係咪仲浪費電 加埋moon ? 仲有雪櫃微波爐 風筒 抽塞雞 等等高功率電器

節約用水

笑到仆街

開冷氣先最貴

電腦full load同min load既用電量可以差好遠
Min load大約應該150W 內

大功率電器呢家好多都轉左inverter 其實用小左好多電
以往食電係因為要不斷重新啟動運作所以先要用咁多電

廢老成鳩日話嘥柴火，我就嚟激到頭頂出煙可以煲水！

係咪支那人

一缸水係唔值錢呀 但係咁多香港人都冇浴缸浸條撚咩

三角形

我自住
一熱少少就開冷氣
沖涼想沖幾耐就幾耐
幾熱就幾熱
理撚得佢
夏天一係屋企就長開冷氣
計番一個月電費都係千幾二千
豪撚比佢
無謂辛9苦自己
番一日工都係度

睇你係咪通宵run野 如果唔係閒置mode/入sleep mode其實無咩電會用到

咁電費通常貴喺邊

大約1000watt剩返個時間除以1000再上去中電定港燈一度等於幾錢，冇記錯大約係咁計，但實質用幾多watt你睇返有冇能源標籤，應該有寫

我唔知係我問題定係點
但係自從砌咗部機之後
電費高咗百幾
可能係我workload問題 正常人應該唔會因為部電腦所以貴

一家人水電煤一個月最多咪3000 慳埋慳埋一年咪一皮野

How dare you!!!!!!!

高中係咁上下

好急救命唔該
你去死啦

我全家一個月都係用幾十度（算大使）
一日全家最多3度
好難計到自己用幾多

租樓表示 電費1.7一度 水費16蚊一度

耗電量高嘅電器，簡單啲黎講要行高watt數嘅電器會好甘
例如冷氣，雪櫃
同埋好多人唔知原來電熱水壺都好食電
燈呢啲你開足一個月唔熄都唔覺得會用左好多電

房冷氣開一晚要幾錢

你諗真 d 可能唔係嫌你開燈多 其實係嫌你無手尾 我屋企有一件 真侜火人行到邊 瀨到邊 完全無手尾

叫佢睇返Watt數計返KWH囉
洗得幾多錢
開部電腦用得仲多電

絕左育未

唔係錢，係浪費食水，不過東江水多到倒入海，你鍾意浸浴就浸啦。

幫推「資訊戰」 有個痴線佬準備好晒中宣部旗下Youtuber嘅report

去完廁所即刻熄燈
但幾分鐘後就有人去
係咁啪黎啪去

每樣野加加埋埋就好襟計🙄

要減返個人既VOLUME先得出真正用水

睇電費不如揾多d好過啦

家庭電費匀大概1-2蚊一度，視乎用量
一度即係1kWh
1000W既野用1個鐘就為之一度
但依家d冷氣有得節源又平d

製熱同製冷既野
用好多能量
燈係用好少

連登開server已經唔環保，on99

其實用慳水花灑係咪真係慳水d？

100蚊

1.5匹
咪8$

煤氣費計算機
煤氣收費類別
住宅客戶

煤氣用量
兆焦耳 (MJ) = 300kg *4.2kJ/kg * 20 oC = 25.2 MJ
26
用度 (1 度 = 48兆焦耳)
每兆焦耳燃料調整費
1.43
仙
每月基本收費
住宅客戶 - 港幣20元
如客戶每月的煤氣費少於基本收費的金額，我們將會收取每月基本收費

*以下計算結果只屬參考，並沒有包括每月保養月費及其他雜項收費
煤氣用量 (兆焦耳) 每兆焦耳價格 (仙) 費用 (港幣)
每月基本收費: 20.00

你未計煲熱佢既燃料廢呢

[quote]煤氣費計算機
煤氣收費類別
住宅客戶

煤氣用量
兆焦耳 (MJ) = 300kg *4.2kJ/kg * 20 oC = 25.2 MJ *30日
780
用度 (1 度 = 48兆焦耳)
每兆焦耳燃料調整費
1.43
仙

煤氣用量 (兆焦耳) 每兆焦耳價格 (仙) 費用 (港幣)
煤氣標準收費: 500 26.10 130.50
280 26.00 72.80
燃料調整費: 780 1.43 11.15
總數: 214.45

215/30 = HKD$7.8 一日

R32
1hp = 0.4 *8 =3.2 kwh
2hp = 1.1 * 8 =8.8 kwh
3hp = 2.37 * 8 = 19 kwh

樣樣咁計都係幾蚊日架啦

1日好快過

一晚定一個鐘 8蚊

陣間即刻開缸嚟浸下先

如果開八個鐘要64蚊我寧願開風扇

睇完大家嘅回覆
完全唔敢話佢聽原來係咁平

其實仲有一樣開支
係老闆要求每開光水
我都要同佢洗一次浴缸

樓主係咪真係5蚊？ 唔好呃我

夾埋都成千蚊

有浴缸=有啲錢

我唔係好識計數
初時我估計係五蚊
但係都建議你睇下留言
佢哋計得清楚好多

唔係每一區都有咸水

屌你試一個月咪知囉

其實港燈有個表睇晒

但其實香港電費好易計
1. 先睇電器Watt數 （當你1000W)
2. 每度電1蚊 （簡化咗）
3. 開1個鐘
4. 電費就係1蚊

W/1000*小時=電費

其實唔開燈唔係為左慳電費
係為左慳能源
同埋燈都有壽命 雖然個cost同電費一樣可以無視

佢個計法咪八蚊囉
但你壓縮機唔會著全晚
同埋香港房細點會裝1.5匹
當你一匹800W
8個鐘入面有一半時間著機
都係4蚊
變頻機額外省3-4成 都係3蚊一晚

環保撚:用少支飲管啦 下次旅行張機票book咩期好

人地話你嘥水你就講d水好平
d水就算唔洗錢你都係嘥㗎on9

浸前後都要沖先乾淨架喎
浸係加浴鹽享受

家用野講環保真心on9
你叫d商家佬收工熄左盞射燈好過
大數唔慳慳細數

文宣要人呀！光復咗香港未呀？係咪想幾年後入集中營呀？共產黨打到黎喇 新界九龍香港無得避呀 (3)

樓主借個位黎置頂可以嗎

樓主你計嘥錢定嘥水呀
唔使錢還唔使錢，浸浴本身的確係嘥水

而家d浴缸好q細，係淨係坐到一個人

你就on9 兩樣野都冇抵觸 不過你要用我唔會屌鳩你既

Diu 咁都上撚到熱門

你就on9啦
電廠水廠都係睇條總數做人黎買幾多水發幾電
你慳極條數都跌唔到幾個%
D野會流失 相反唔用就真晒

睇你老尾總數咩，沒需求仲會唔會發咁多電買咁多水啊，on99

水平煤氣貴
佢浸凍水咪由得佢囉

以前好似有個廣告
開一晚冷氣係一杯雪糕嘅價錢
不過真係好撚耐喇
應該有廿年

環保撚記得出入行樓梯
搭次lift既能量夠煮十幾餐飯

其實電費平=用少啲電=環保
不過你都係返去石器時代啦

嘥嘅意思除左錢，重有對環境保護方面造成嘅成本
浸唔浸浴係睇你個人習慣/需要，單純以為水費平就可以隨便浸浴，係違反節約原則，對地球無好處。

Dreyer’s 定雀巢

慳返黎既水 係咪幫到冇水用既人先
如果唔係我用多啲水 冇水流去個海
啲水點循環

無
個concept大概就係幾蚊一晚

我老母成日三更半夜入嚟熄冷氣
夏天晚晚熱到醒

嘥水就嘥水啦，環唔環保都係咁講，多多嗲

送你老尾 天價買架 屌你老尾誤導啲無腦人

百幾個正皮 好心啲人有多啲常識啦
人地係咁話你飲佢啲水要思源 郁啲話斷你水糧
又真係附和人地：係啊係啊

慳到咪慳，慳唔到咪唔慳
好似你周圍一間黃店都冇，但有一間大家樂，咁你都要食架
係咪真係咁難明呀？

講真 你不斷開關
你開個時個一下workload 可能=持續開半個鐘